---
name: ActionSheet 动作面板组件
route: /feedback/action-sheet
menu: wren-ui/feedback 反馈组件
fullpage: false
---

import { DeviceView } from '../../../../src/component/DeviceView';

# ActionSheet 动作面板组件

一般为底部弹起的模态面板，包含与当前情境相关的多个选项。

## 何时使用

当需要用户进行选择操作时可使用

## 演示

<DeviceView src="/feedback/action-sheet/demo" defTerminals='iPhone 6/7/8 Plus' padding="0" background="#f5f5f9" />

## 如何使用

```js
import { ActionSheet } from '@wren-ui/feedback';
```

## 代码演示

### 数据接口
```js
export interface IActions {
  // 标题
  name: string;
  // 二级标题
  subName?: string;
  // 选项文字字体颜色
  color?: string;
  // 各选项样式类名
  className?: string;
  // 是否为加载中状态
  loading?: boolean;
  // 是否为加载中状态
  loadingType?: 'circular' | 'spinner';
  // 是否为禁用状态
  disabled?: boolean;
}
```

### 基础用法
#### 通过 actions 属性定义动作面板选项，actions 属性是一个由对象构成的数组，数组中的每个对象配置一列，对象格式见文档下方说明。
```js
// 显示基础用法动作面板
const [basisSheet, setBasisSheet] = useState<boolean>(false);

const basisActions: IActions[] = [{
  name: '选项一'
}, {
  name: '选项二'
}, {
  name: '选项三'
}];

// 点击选择选项
const onSelectOptions = (action: IActions, index: number) => {
  console.log('actions:', action);
  console.log('index:', index);
  setBasisSheet(false);
};

<ActionSheet
  show={basisSheet}
  zIndex={3000}
  actions={basisActions}
  onClose={() => { setBasisSheet(false); }}
  onClickOptions={(action: IActions, index: number) => { onSelectOptions(action, index); }}
>
</ActionSheet>
```

### 展示取消按钮
#### 通过 cancelText 属性设置设置动作面板是否可以取消，设置后会在底部展示取消按钮，点击后触发 onClose 事件。
```js
// 显示展示取消按钮动作面板
const [cancelSheet, setCancelSheet] = useState<boolean>(false);

// 点击选择选项
const onSelectOptions = (action: IActions, index: number) => {
  console.log('actions:', action);
  console.log('index:', index);
  setCancelSheet(false);
};

<ActionSheet
  show={cancelSheet}
  zIndex={3000}
  actions={basisActions}
  cancelText="取消"
  onClose={() => { setCancelSheet(false); }}
  onClickOptions={(action: IActions, index: number) => { onSelectOptions(action, index); }}
>
</ActionSheet>
```

### 展示描述信息
#### 通过 description 属性设置菜单顶部显示的描述信息，通过选项的 subName 属性设置选项文字的下侧展示描述信息。
```js
// 显示展示描述信息动作面板
const [descriptionSheet, setDescriptionSheet] = useState<boolean>(false);

const descriptionActions: IActions[] = [{
  name: '选项一'
}, {
  name: '选项二'
}, {
  name: '选项三',
  subName: '这是二级标题'
}];

// 点击选择选项
const onSelectOptions = (action: IActions, index: number) => {
  console.log('actions:', action);
  console.log('index:', index);
  setDescriptionSheet(false);
};

<ActionSheet
  show={descriptionSheet}
  zIndex={3000}
  actions={descriptionActions}
  title="这是标题"
  description="这是描述信息"
  cancelText="取消"
  onClose={() => { setDescriptionSheet(false); }}
  onClickOptions={(action: IActions, index: number) => { onSelectOptions(action, index); }}
>
</ActionSheet>
```

### 展示选项状态
#### 通过 color 属性将为选项设置自定义颜色，通过 disabled 和 loading 属性将选项设置为禁用状态或加载状态，通过 loadingType 属性设置加载状态选项的加载图标类型。
```js
// 显示选项状态动作面板
const [statusSheet, setStatusSheet] = useState<boolean>(false);

const stutsActions: IActions[] = [{
  name: '选项一',
  color: '#2d8cf0'
}, {
  name: '选项二',
  disabled: true
}, {
  name: '选项三',
  loading: true,
  loadingType: 'circular'
}, {
  name: '选项四',
  loading: true,
  loadingType: 'spinner'
}, {
  name: '选项五',
  subName: '这是二级标题'
}];

// 点击选择选项
const onSelectOptions = (action: IActions, index: number) => {
  console.log('actions:', action);
  console.log('index:', index);
  setStatusSheet(false);
};

<ActionSheet
  show={statusSheet}
  zIndex={3000}
  actions={stutsActions}
  description="这是描述信息"
  cancelText="关闭"
  onClose={() => { setStatusSheet(false); }}
  onClickOptions={(action: IActions, index: number) => { onSelectOptions(action, index); }}
>
</ActionSheet>
```

### 展示自定义内容
#### 通过在 ActionSheet 组件添加任意子元素设置自定义内容面板，同时可以使用title属性展示自定义面板标题
```js
// 显示自定义内容动作面板
const [customizeSheet, setCustomizeSheet] = useState<boolean>(false);

<ActionSheet
  show={customizeSheet}
  zIndex={3000}
  title="这是标题"
  closeable={true}
  onClose={() => { setCustomizeSheet(false); }}
>
  <div className={styles.customize_sheet}>内容</div>
</ActionSheet>

<style>
  .customize_sheet {
    width: 100%;
    height: 200px;
    padding: 16px;
  }
</style>
```

## API

### Props

属性名 | 说明 | 类型 | 默认值 | 是否必须 | 版本
-|-|-|-|-|-
show | 是否显示动作面板 | boolean | false | true | v0.0.1
zIndex | 自定义动作面板及遮罩层样式层级 | number \| string | 2000 | false | v0.0.1
actions | 动作面板选项列表 | IActions[] | [ ] | false | v0.0.1
title | 动作面板标题 | ReactNode | null | false | v0.0.1
description | 动作面板描述信息 | ReactNode | null | false | v0.0.1
closeOnClickOverlay | 点击遮罩层是否可关闭动作面板 | boolean | true | false | v0.0.1
closeOnClickAction | 是否在点击选项后关闭 | boolean | true | false | v0.0.1
closeable | 是否显示关闭动作面板按钮 | boolean | false | false | v0.0.1
cancelText | 自定义取消按钮内容 | ReactNode | null | false | v0.0.1
round | 弹出的动作面板层是否圆角 | boolean | true | false | v0.0.1
overlay | 是否显示遮罩层 | boolean | true | false | v0.0.1
isLockScroll | 打开动作面板后是否锁定背景滚动 | boolean | true | false | v0.0.1

### actions数据说明

键名 | 说明 | 类型
-|-|-
name | 一级标题 | string
subName | 二级标题 | string
color | 自定义选项内容颜色 | string
className | 各选项自定义样式类名 | string
loading | 选项是否为加载中状态 | boolean
loadingType | 选项加载中状态图标类型 | string: circular \| spinner
disabled | 选项是否为禁用状态 | boolean

### Events

事件名 | 说明 | 回调参数
-|-|-
onClose() | 点击遮罩层或关闭按钮触发关闭事件 | null
onClickOptions() | 点击选项事件 | action: IActions, index: number